%@Titre: Rennes -- 1997
Lors d'un concours de pêche, on a pesé les poissons de chaque pêcheur,
puis on a réparti les résultats de la façon suivante :
{\small
$$\begin{tabularx}{\linewidth}{|X|c|c|c|c|c|}
\hline
Masse $x$ en grammes&$0<x\leqslant500$&$500<x\leqslant1\,000$
&$1\,000<x\leqslant1\,500$&$1\,500<x\leqslant2\,000$&
$2\,000<x\leqslant2\,500$\\
\hline
Nombre de pêcheurs&\multicolumn{1}{c|}{20}&\multicolumn{1}{c|}{10}
&\multicolumn{1}{c|}{6}&\multicolumn{1}{c|}{1}&
\multicolumn{1}{c|}{3}\\
\hline
\end{tabularx}
$$
}
\begin{myenumerate}
\item Quel est le nombre de pêcheurs ayant participé au concours ?
\item
\begin{enumerate}
\item Quel est le nombre de concurrents ayant pêché plus de 1\,500
grammes ?
\item Quel est le nombre de concurrents ayant pêché au plus 1\,000
grammes ?
\end{enumerate}
\item Calculer le pourcentage des concurrents ayant pris une masse $x$
de poisson telle que $1\,000<x\leqslant1\,500$.
\end{myenumerate}